梵蒂岡反對器官販賣峰會 中國前衛生部長激辯 BBC：陳馮富珍不批評中國

中國前衛生部長黃潔夫目前赴梵蒂岡參加「反對器官販賣全球峰會」，BBC形容他在會上與其他與會者激烈交鋒。中國在2015年宣佈已經停止了死囚器官移植項目。但與會者對中國的器官移植項目評批不斷。

BBC報道，黃潔夫向全球醫學界承認，中國器官移植項目改革進展緩慢、非常艱難。黃潔夫2006年首次公開承認中國使用死囚器官進行移植手術，此後於2015年宣佈停止該項目。由於缺乏透明度，器官捐贈者的嚴重短缺和中國長期存在的黑市交易，外界一直對此持懷疑態度。

中國人體器官分配與共享計算機系統負責人王海波在會上強調，中國絶不可能完全控制器官移植活動。因為中國目前有約100萬個醫療中心和300萬名執業醫生。

在梵蒂岡的會議上，中國建議世界衛生組織（WHO）成立一個全球特別工作組，來協助打擊非法器官的販賣。

以色列的移植協會主席Jacob Lavee堅持認為WHO應允許在中國進行突擊檢查和訪問捐贈者的親屬。他說：「只要不對已發生的事情擔負責任，就沒法保證道德上的改革。」

加州大學洛杉磯分校醫學中心的Gabriel Danilovitch博士在會上挑戰中國代表團，稱如果中國不再使用囚犯器官就該直接聲明。

王海波應答稱，他與黃潔夫在過去的12年裏一直在與海內外的批評聲做鬥爭。並稱中國不該被世衛組織做現場檢查。

美聯社稱黃潔夫提供了很少的數據來反駁批評者。他只用了兩張幻燈片來表明近年來活體和死亡捐助者的數量在增加，以及中國近期在努力打擊黑市的器官移植活動。

批評人士此前寫信給峰會組織者和教宗方濟各警告說，中國出席大會是對其過去做法的粉飾和洗白。

BBC報道，梵蒂岡教宗科學院院長索龍多主教為其邀請做辯護稱： 「他們在中國做非法的器官移植？我們並不能確定。但是我們想要推進變革。」

世衛不批評中國

由於聯合國機構完全依賴各國提供衛生信息和統計數據，很少收集或獨立核查政府提供的數據，因此不清楚世衛組織解決器官販賣問題的效力如何。

BBC指出，中國長期以來因其缺乏公共衛生領域的透明度而受到批評。例如，十多年前，在全球爆發嚴重急性呼吸系統綜合症（SARS）的過程中，中國最初瞞報該流行病，到中國開始承認疫情的真實規模時，SARS已經蔓延到了亞洲和北美。

BBC提到，最近，中國被批評未能及時迅速分享其擴大的禽流感疫情細節。但WHO總幹事陳馮富珍基本上不批評中國，並讚賞了其器官移植的改革進程。

包括中國在內，世衛組織通常不願批評成員國。例如，在2014年埃博拉疫情期間，WHO延遲了幾個月宣佈該疾病成為一個全球性的緊急情況，因WHO擔心它會冒犯受影響的國家。

WHO去年也未公開抨擊巴西，當時該國最初拒絶共享寨卡爆發的病毒樣本。

批評之後無人交會費點算

陳馮富閪條臭貨都唔知憑乜做到主席
屌你老母

港英年代一個2,3線庸才

中國人停咗收死刑犯器官，個供給不足去邊度補返？

中國會停止器官販賣

香港近兩年不斷報導邊個邊個等候器官，想立法，香港人副器官夠健康呀

呢件臭閪當年喺香港比人屌到反艇，銷聲匿跡左一排唔知點解做左who

支共捧佢做呢個位，就係要佢做支那走狗。其實呢啲港奸同當年助紂為虐既納粹官員一樣，支爆後一定要清算

法輪大法

即係之前有用死器啦